[Linux] 你地用開咩去backup 啲file?

我而家有部機係pop os, ext4. 諗住將所有files 放晒係呢部linux 機再開files sharing 等我另一部主機同啲laptop 都睇到同改到啲files, 然後定期backup 部pop os 啲files.

我見rsync, deja dup, timeshift 呢幾隻都多人講，你地覺得邊隻backup好用？

留名學野

timeshift 操作 都簡單

block level : rsync, dd, 快好多, 可以成隻disk clone

係dd 好快，但係之後要restore又麻煩少少

我覺得用得linux,緊係cron job,

daily tar 左個share folder,

再ftp upload 上backup drive
或者cp 去usb ext harddisk

仲可以keep一個月或者兩個月
每日比多個email 話你知，
有埋幾大，幾點完成
夾多個file list
我覺得夠晒用，好用過啲backup tools

set cron job 定期 rsync

rsync 如果個source 花左會一齊花

最穩陣係tar zip 做backup image

timeshift 做緊相同既操作
只係佢變成用 gui 操作

我最想知有無得tar delta，因為我個share directory好少改，只backup 更新左既，真係一星期先full backup 一次都得

係咪rsync做到？